{
    "questions": [
      {
        "question": "Яка річка вважається найдовшою в Південній Америці?",
        "answers": [
          "Парана",
          "Амазонка",
          "Уругвай",
          "Мадейра"
        ],
        "correct": "Амазонка"
      },
      {
        "question": "Яка країна має найбільшу кількість сусідніх держав?",
        "answers": [
          "Китай",
          "Бразилія",
          "Росія",
          "Німеччина"
        ],
        "correct": "Китай"
      },
      {
        "question": "Яка з цих країн є двічі безвихідною?",
        "answers": [
          "Уругвай",
          "Ліхтенштейн",
          "Словаччина",
          "Сан-Марино"
        ],
        "correct": "Ліхтенштейн"
      },
      {
        "question": "Яка з наступних країн розташована на обох сторонах екватора?",
        "answers": [
          "Кенія",
          "Габон",
          "Еквадор",
          "Демократична Республіка Конго"
        ],
        "correct": "Демократична Республіка Конго"
      },
      {
        "question": "Яка з цих країн має найбільшу кількість вулканів?",
        "answers": [
          "Індонезія",
          "Японія",
          "Італія",
          "Канада"
        ],
        "correct": "Індонезія"
      },
      {
        "question": "Яка з цих столиць знаходиться на висоті понад 3000 метрів над рівнем моря?",
        "answers": [
          "Кіто",
          "Ліма",
          "Богота",
          "Ла-Пас"
        ],
        "correct": "Ла-Пас"
      },
      {
        "question": "Яка країна є найбільшим виробником кави у світі?",
        "answers": [
          "В'єтнам",
          "Бразилія",
          "Колумбія",
          "Ефіопія"
        ],
        "correct": "Бразилія"
      },
      {
        "question": "На якій з цих платформ розташовані найвищі гори світу?",
        "answers": [
          "Тибетське плато",
          "Андийське плато",
          "Памір",
          "Альпи"
        ],
        "correct": "Тибетське плато"
      },
      {
        "question": "Яка з цих країн має найбільше озер?",
        "answers": [
          "Канада",
          "Фінляндія",
          "США",
          "Швеція"
        ],
        "correct": "Канада"
      },
      {
        "question": "Яка з цих країн не є членом ООН?",
        "answers": [
          "Косово",
          "Палестина",
          "Сербія",
          "США"
        ],
        "correct": "Косово"
      },
      {
        "question": "Яка з наступних країн має найбільшу площу під водою?",
        "answers": [
          "Індія",
          "Китай",
          "США",
          "Франція"
        ],
        "correct": "США"
      },
      {
        "question": "Який острів є найбільшим за площею у світі?",
        "answers": [
          "Грінландія",
          "Нова Гвінея",
          "Каліфорнія",
          "Британська Колумбія"
        ],
        "correct": "Грінландія"
      }
    ]
  }